［工程JJ]招集所有工程撚到底而家做工程有邊科係唔仆街

電機又話冇工開乞食，好多轉做bs , 想做機電工程師？起馬要讀完master 入到顧問先好諗。

building service 又話二奶命好多building service 係外判比sub con做做sub仔比人屌死未天光，好命水做到main con一樣仆街做個19 bse/bsc 比人日屌夜屌高位又唔到你升上去，我未見過bs 升到pm. 如果爭到入顧問先叫做有機會考牌但準備好冇限ot未。 有堆更慘既只可以做維修就無謂講

到早幾年比連登仔推爆既civil ,呢科唔洗多講而家基建已經無曬一畢業就搵唔到工既人多的是，如果major 係structure 好多會入顧問做，結構工程師個名係好好聽，但1d都唔好做，每日ot到9點係基本12點係正常收工時間間唔中重要通頂，到比你捱到個牌返黎，上司贊你醒目仔一take過就考到牌即刻升你職，以為有牌就大把前途再望下張糧單⋯⋯ 屌你老母三萬蚊之後繼續ot, 唔服氣跳去main con做既大有人在 無錯人工即刻升到四萬，但永遠只係一個on site se 升唔到上pm.

到近年成日比連登仔吹捧話起薪高既city cem/poly bem, 實質呢科出到黎只係一個地盤文員，做下地盤文件咁撚樣，想做工程師？sorry無你份, 升上pm?有幾多個做到先？一個地盤先得一個pm, 重未計成班讀完個top-up degree就已經可以同你爭飯食，因為呢科可以話冇任何專業資格。而家樓價高就話多樓起，到冇樓起你估承建商會唔會養你班廢人啊啦。

同意，做工程邊有唔仆街，過幾年測量一樣比班連登仔推爆埋

結論 工程已死

又未死得曬，搵埋呢幾年錢，好快手轉行，唔係到時樓價一跌樓都冇得起就真係乞食

依家先讀工程果班睇路呀

加入乞食大隊，指日可待

認同

咩科, 如果想入main con 我可以問下d朋友請唔請人 但入左就返唔到轉頭

以前得Kong u 一間全部精英。而家4間大學有得讀，重未計班讀top up既人

電機入到兩電一鐵/Clients 就叫順風順水，否則做Contractor/Consultant 都係做BS的電燈
BS真係二奶命，連裝修部都惡過你，可能係Project Sum 不及人地，不過BS都有自己的Project Manager, 當然再上的Project Director 一定係Civil人
如果接唔到Project 做/樓價冧，無論你有幾叻都是等收皮

原來工程=construction

其他engineering discipline 係響平行時空虛構出黎既產物

香港除左起野仲有咩工程

你係外國上連登？

Qs算唔竹廿

出現了

兩電一鐵仲好做咩 人工應該唔夠做bs高

biomedical eng撚表示已轉去做IT

香港除左起樓仲有咩工程?

認真 大陸個環境都好過香港
餓唔撚死你
物聯網 工業控制
遲d高鐵起好絕對係有利引擎仔

$22.5k , 十三個月糧，返45-47.5 hrs/week
有咩Contractor/Consultant 的BS比到呢個價？

所以咪招集其他field 既巴打講下，我做construction 既鬼知其他filed咩境況咩

Mtr一向好做同政府一樣跟point跳，重未聽過炒人呢人野。不過成績要好top先入到

香港讀環境工程一樣食屎

我聽d做電子既朋友講 做電子9成都係網上生意
寫java, C 落embedded system, design&砌電子版, control&通訊 一手包辦
但行業裡面鼠龍混雜 好多人擺網上檔做中介收好貴
然後搵第d人做 從中抽水
加上依d細生意只能做普通既電路 冇肉食
量產d複雜d已經係誇國大公司做

又唔係真係好差 岩岩fg做sub con都有21k

on 9 up 10間肯定有架

睇錢就好似唔差

Sub仔食物鏈最低層
下下都俾人屌 牌又難考
有咩好

已入政府食花生

但其實學既野 仲多過main con

ME可以做D咩工？？

year 1?

讀bse係咪等乞食

早排安保請grad e 25k wo
安保早排未上市三個月出一次花紅wo
同埋中電早排先有post講做到e2得30k左右
上e1要charter

係 其實依家周圍都好仲等人用

I大

海鮮價，樓價高有job 就請完job多數抄，樓價跌個時先見真章 我8年做ge得$12000 ，我大佬沙士轉左做維修得$9000

笑死人咩 講學野

一係你係連行都未入既學生仔
否則你做sub仔真係自已攞黎賤

心態決定境界
人到中年
你喊都冇用
街邊執紙皮就係你呢類人

番撚左一排啦 好似你依d淨係識得怨天怨地既廢青 成個死廢老咁 心態決定境界啊ching

職位高過你幾級啦

細電